【煽動顛覆國家政權罪】例子

呢條友叫 權平

相片疑攝於2016年9月1日
拍左一張相 up上網 咁就犯左【煽動顛覆國家政權罪】了

2016年10月1日 失蹤
wiki話2017年2月15日上午9點30分在延邊朝鮮族自治州中級法院開庭，現被關押在延邊市看守所。而家好似仲未判 未有消息

案件進展

2016年9月1日，權平穿上一件印有「XITLER」「習包子」和「大撒幣」的白色T恤上班，以「習特勒」（Xitler）諷刺習近平是希特勒，並將其自拍上傳至個人Twitter。同月30日，權平向海外朋友透露，打算在10月1日穿批習標語的衣服上街[2]，結果當晚其美國朋友、留美學生古懿收到他發出緊急訊息表示「出事了」，之後便沒有與他有關的信息。外界在多月後才確認，權平被秘密拘捕[3]。

全美中國學生學者自治聯合會（簡稱為全美學自聯）於2016年11月1日發表聲明，敦促中國政府立即無條件釋放權平。[4]11月13日，20多名華裔人士，到中國駐舊金山總領事館門外抗議，要求立即釋放權平[5]。

2017年2月15日上午9點30分該案在延邊朝鮮族自治州中級法院開庭。權平以前的兩名辯護律師在此案即將審理的幾天前突然被解聘。梁小軍是被解聘的律師之一。[6]

2018年底，中國政府加強對Twitter的審查。[7]

wiki仲有好多其他案例睇

大家得閒都可以幫手寫下維基百科
有興趣了解維基百科嘅可以入嚟睇下教學

推

例子真係多到無限

709個班全部唔係顛覆國家政權,就係煽動顛覆國家政權